<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="topic_android_architecture_description">Lembro cando o consenso na industria cambiou, recoñecendo que consolidar toda a funcionalidade nunha única Activity non era unha arquitectura sostible. Hoxe en día, os debates adoitan salientar que unha sobreabundancia de capas e abstraccións pode igualmente presentar desafíos. A arquitectura de Android evolucionou significativamente, sen dúbida.\n\nReflexionando sobre a progresión a través de diversos patróns de deseño de software (como MVP, MVVM, MVC e MVI), solucións arquitectónicas como Clean Architecture e os principios SOLID, resúltame motivador explorar o que verdadeiramente segue sendo relevante e que novos paradigmas están a dar forma á Enxeñaría de Android na súa dinámica paisaxe. A modularización de aplicacións destaca como un compoñente crítico neste contexto, aínda que a súa implementación esixe unha estratexia única para cada proxecto e equipo, equilibrando cuidadosamente as cesións inherentes.A miña experiencia práctica coa modularización é extensa, abranguendo desde aplicacións cun só módulo ata aquelas que superan o milleiro. Xestionei con éxito migracións de deseños monolíticos a arquitecturas altamente modulares, e a versatilidade dos enfoques modulares continúa fascinándome. Aínda que todo o espectro de beneficios da modularización non sempre é evidente de inmediato, son un firme defensor da súa adopción, dadas as significativas vantaxes a longo prazo que ofrece en canto a sustentabilidade do proxecto, escalabilidade e colaboración do equipo.</string>
    <string name="topic_android_architecture_title">Arquitectura</string>
    <string name="topic_android_design_systems_description">Sinto unha profunda paixón polo deseño e os sistemas de deseño, temas que discuto con gran entusiasmo. Tiven o privilexio de contribuír á creación de dous sistemas de deseño dende cero, o que me axudou a adquirir unha valiosa experiencia no desenvolvemento destes sistemas tanto para o sistema de Vistas tradicional de Android como para Jetpack Compose —un proceso que atopei inmensamente gratificante e que abrangue dende atopar o equilibrio óptico axeitado ao crear iconografía¹ ata páxinas completamente estandarizadas. Desde o meu punto de vista, un sistema de deseño robusto é unha pedra angular non só para un produto exitoso, senón para toda a empresa.\n\nAdemais, gústame organizar meetups centrados en sistemas de deseño, explorando particularmente a colaboración efectiva entre os equipos de deseño e enxeñaría. Gardo gratos recordos do primeirísimo meetup que organicei en Cuvva, o cal estivo dedicado ao deseño.</string>
    <string name="topic_android_design_systems_title">Sistemas de Deseño</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_description">Levo sendo un usuario entusiasta de Jetpack Compose dende as súas primeiras versións alfa en 2020 e teño desfrutado enormemente da experiencia de desenvolvemento que ofrece. \n\nEn Cuvva, fun responsable dun dos commits iniciais á produción que incorporaron Jetpack Compose a finais de 2020. Posteriormente, o noso equipo participou nun programa de investigación con Google¹ que foi presentado no <b>Google I/O 2021</b>. \n\nTiven o pracer de crear Design Systems para Android utilizando tanto o sistema de Vistas tradicional de Android como Jetpack Compose. Desde o meu punto de vista, Jetpack Compose representa un avance significativo para o toolkit de UI de Android porque logra un equilibrio óptimo entre personalización, granularidade, sinxeleza e ciclos de desenvolvemento acelerados mediante bucles de retroalimentación máis rápidos. \n\nAs previsualizacións en tempo real, en particular, supuxeron un cambio radical na miña forma de abordar o desenvolvemento de UI e a creación de sistemas de deseño.</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_title">Jetpack Compose</string>
    <string name="topic_android_material_design_description">Son fan de Material Design dende a súa introdución en 2014, xa que foi a miña porta de entrada para comprender os Design Systems e os principios de deseño de UI. \n\nAínda que é loable que Material Design evolucionase para ser menos dogmático e máis agnóstico en canto a opcións de deseño, ás veces boto de menos as inmersións profundas na súa documentación, buscando o compoñente ideal para un caso de uso e colaborando con deseñadores na forma óptima de lograr un deseño excelente.\n\nTraballei extensamente co Material Design orixinal, Material Design 2 e Material Design 3 (incluíndo Material You). Actualmente, estou a explorar Material Design 3 Expressive e planeo integrar estes avances nesta aplicación en canto o desenvolvemento o permita.</string>
    <string name="topic_android_material_design_title">Material Design</string>
    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_description">Comecei a practicar patinaxe agresiva en liña cando tiña 11 anos. Dende entón, volvín a practicala por períodos de anos durante tres épocas diferentes da miña vida. Simplemente encántame!</string>
    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_title">Patinaxe Agresiva</string>
    <string name="topic_hobbies_bodyboard_description">Namoreime do bodyboard cando tiña 7 anos e practiqueino moito durante a miña adolescencia. Aínda tento facer un poco de bodyboard cada verán, ¡e a sensación é xenial!</string>
    <string name="topic_hobbies_bodyboard_title">Bodyboard</string>
    <string name="topic_hobbies_guitar_description">Levo tocando a guitarra esporadicamente dende os 20 anos, cando merquei a primeira, que aínda conservo.</string>
    <string name="topic_hobbies_guitar_title">Guitarra</string>
    <string name="topic_hobbies_travel_description">Encántame viaxar coa miña familia, e especialmente facer viaxes por estrada. Gústame coñecer xente de culturas e procedencias diferentes, escoitar as súas historias, descubrir tradicións diversas e explorar a arquitectura urbana.</string>
    <string name="topic_hobbies_travel_title">Viaxes</string>
    <string name="topic_languages_english_description">Aprendín inglés por primeira vez na escola e levo 11 anos usándoo no meu traballo. Vivín en Londres durante 7 anos, onde mellorei significativamente o meu nivel de inglés.\n\nTamén continúei os meus estudos de inglés na escola e asistín a varios cursos intensivos en Nova York e Cataluña, de varias semanas de duración cada un.</string>
    <string name="topic_languages_english_title">Inglés</string>
    <string name="topic_languages_galician_description">O galego é a miña lingua nai. O galego e o español son as linguas oficiais en Galicia, onde nacín. Aprendín ambos dende novo e estudeinos durante toda a miña etapa escolar.</string>
    <string name="topic_languages_galician_title">Galego</string>
    <string name="topic_languages_portuguese_description">O galego (a miña lingua nai) e o portugués son linguas moi similares. Foron a mesma lingua hai séculos, unha historia compartida que permite un considerable entendemento mutuo entre falantes de ambas.</string>
    <string name="topic_languages_portuguese_title">Portugués</string>
    <string name="topic_languages_spanish_description">O español é a miña lingua nai. O español e o galego son as linguas oficiais en Galicia, onde nacín. Aprendín ambos dende novo e estudeinos durante toda a miña etapa escolar.</string>
    <string name="topic_languages_spanish_title">Español</string>
    <string name="topic_not_found">Produciuse un erro. Arranxarémolo canto antes.</string>
</resources>