<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_description">Llevo usando Jetpack Compose desde sus primeras versiones alfa en 2020 y he disfrutado cada minuto. \n\nEn Cuvva, realicé uno de los commits iniciales a producción incorporando Jetpack Compose a finales de 2020. Nuestro equipo participó posteriormente en un <a href="https://developer.android.com/stories/apps/cuvva-compose">programa de investigación</a> con Google¹ que fue presentado en el <b>Google I/O 2021</b>. \n\nHe tenido el placer de crear <b>Design Systems</b> para Android utilizando tanto el sistema de Vistas tradicional de Android como Jetpack Compose. Para mí, Jetpack Compose representa un avance significativo para el toolkit de UI de Android.</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_hyperlink_text">¹Cuvva desarrolla más rápido y con mayor calidad con Compose</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_title">Jetpack Compose</string>

    <string name="topic_android_material_design_description">He sido fan de Material Design desde su introducción en 2014, ya que fue mi puerta de entrada para entender los Design Systems y los principios de diseño de UI.\n\nHe trabajado extensamente con Material Design 2 y Material Design 3 (que incorpora Material You). Actualmente, estoy explorando las capacidades expresivas de Material Design 3 y planeo migrar esta aplicación a estos avances lo antes posible.</string>
    <string name="topic_android_material_design_title">Material Design</string>

    <string name="topic_android_modular_architecture_description">Soy fan de la modularización de aplicaciones. Cada proyecto y equipo requiere una estrategia única, y siempre hay concesiones que considerar.\n\nMi experiencia abarca desde aplicaciones con un solo módulo hasta aquellas con más de mil. He migrado aplicaciones con diseños monolíticos a cientos de módulos, y todavía me asombra de cuántas maneras se puede abordar la modularización.\n\nAunque los beneficios son numerosos y no siempre evidentes de inmediato, aprecio especialmente las ventajas que aporta finalmente a un proyecto.</string>
    <string name="topic_android_modular_architecture_title">Arquitectura Modular</string>

    <string name="topic_android_software_architecture_description">Recuerdo cuando creció el consenso de que incluirlo todo en una única Activity no era un enfoque sostenible. Hoy en día, los debates suelen destacar que una sobreabundancia de capas y abstracciones también puede ser problemática. ¡La arquitectura de Android ciertamente ha avanzado mucho!\n\nConsiderando la trayectoria a través de diversos patrones de diseño de software (como MVP, MVVM, MVC y MVI), soluciones arquitectónicas como Clean Architecture y los principios SOLID, disfruto explorando lo que verdaderamente sigue siendo relevante y qué nuevos paradigmas están surgiendo para la Ingeniería de Android en este panorama en constante cambio.</string>
    <string name="topic_android_software_architecture_title">Arquitectura de Software</string>

    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_description">Empecé con el patinaje agresivo en línea cuando tenía 11 años. Desde entonces, he vuelto a ello por períodos de años durante tres épocas diferentes de mi vida. ¡Me encanta!</string>
    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_title">Patinaje Agresivo</string>

    <string name="topic_hobbies_bodyboard_description">Me enamoré del bodyboard cuando tenía 7 años y lo practiqué mucho durante mi adolescencia. Todavía intento hacer un poco de bodyboard cada verano, ¡y la sensación es genial!</string>
    <string name="topic_hobbies_bodyboard_title">Bodyboard</string>

    <string name="topic_hobbies_guitar_description">Llevo tocando la guitarra esporádicamente desde los 20 años, cuando compré la primera, que todavía conservo.</string>
    <string name="topic_hobbies_guitar_title">Guitarra</string>

    <string name="topic_hobbies_travel_description">Me encanta viajar con mi familia, y especialmente hacer viajes por carretera. Disfruto conocer gente de culturas y orígenes diferentes, escuchar sus historias, descubrir tradiciones diversas y explorar la arquitectura urbana.</string>
    <string name="topic_hobbies_travel_title">Viajar</string>

    <string name="topic_languages_english_description">Aprendí inglés por primera vez en la escuela y llevo 11 años usándolo en mi trabajo. Viví en Londres durante 7 años, donde mejoré significativamente mi nivel de inglés.\n\nTambién he continuado mis estudios de inglés en la escuela y he asistido a varios cursos intensivos en Nueva York y Cataluña, de varias semanas de duración cada uno.</string>
    <string name="topic_languages_english_title">Inglés</string>

    <string name="topic_languages_galician_description">Mi lengua materna. El español y el gallego son las lenguas oficiales en Galicia, donde nací. Los aprendí de mis padres y los estudié en la escuela.</string>
    <string name="topic_languages_galician_title">Gallego</string>

    <string name="topic_languages_portuguese_description">El gallego y el portugués son lenguas muy similares. Fueron la misma lengua hace siglos. Puedo entender el portugués, pero no lo hablo con fluidez.</string>
    <string name="topic_languages_portuguese_title">Portugués</string>

    <string name="topic_languages_spanish_description">Mi lengua materna. El español y el gallego son las lenguas oficiales en Galicia, donde nací. Los aprendí de mis padres y los estudié en la escuela.</string>
    <string name="topic_languages_spanish_title">Español</string>

    <string name="topic_not_found">Ha ocurrido un error. Lo solucionaremos lo antes posible.</string>
</resources>