<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="topic_android_architecture_description">Recuerdo cuando el consenso en la industria cambió, reconociendo que consolidar toda la funcionalidad en una única Activity no era una arquitectura sostenible. Hoy en día, los debates a menudo enfatizan que una sobreabundancia de capas y abstracciones puede igualmente presentar desafíos. La arquitectura de Android ha evolucionado significativamente, sin lugar a dudas.\n\nReflexionando sobre la progresión a través de diversos patrones de diseño de software (como MVP, MVVM, MVC y MVI), soluciones arquitectónicas como Clean Architecture y los principios SOLID, me resulta motivador explorar qué es lo que verdaderamente sigue siendo relevante y qué nuevos paradigmas están dando forma a la Ingeniería de Android en su dinámico panorama. La modularización de aplicaciones destaca como un componente crítico en este contexto, aunque su implementación exige una estrategia única para cada proyecto y equipo, equilibrando cuidadosamente las concesiones inherentes.Mi experiencia práctica con la modularización es extensa, abarcando desde aplicaciones con un solo módulo hasta aquellas que superan el millar. He gestionado con éxito migraciones de diseños monolíticos a arquitecturas altamente modulares, y la versatilidad de los enfoques modulares continúa fascinándome. Aunque todo el espectro de beneficios de la modularización no siempre es evidente de inmediato, soy un firme defensor de su adopción, dadas las significativas ventajas a largo plazo que ofrece en cuanto a mantenibilidad del proyecto, escalabilidad y colaboración del equipo.</string>
    <string name="topic_android_architecture_title">Arquitectura</string>
    <string name="topic_android_design_systems_description">Siento una profunda pasión por el diseño y los sistemas de diseño, temas que discuto con gran entusiasmo. He tenido el privilegio de contribuir a la creación de dos sistemas de diseño desde cero, lo que me ayudó a adquirir una valiosa experiencia en el desarrollo de estos sistemas tanto para el sistema de Vistas tradicional de Android como para Jetpack Compose —un proceso que encontré inmensamente gratificante y que abarca desde encontrar el equilibrio óptico adecuado al crear iconografía¹ hasta páginas completamente estandarizadas. Desde mi punto de vista, un sistema de diseño robusto es una piedra angular no solo para un producto exitoso, sino para toda la empresa.\n\nAdemás, disfruto organizando meetups centrados en sistemas de diseño, explorando particularmente la colaboración efectiva entre los equipos de diseño e ingeniería. Guardo gratos recuerdos del primerísimo meetup que organicé en Cuvva, el cual estuvo dedicado al diseño.</string>
    <string name="topic_android_design_systems_title">Sistemas de Diseño</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_description">Llevo usando Jetpack Compose desde sus primeras versiones alfa en 2020 y he disfrutado cada minuto. \n\nEn Cuvva, fui responsable de uno de los commits iniciales a producción incorporando Jetpack Compose a finales de 2020. Nuestro equipo participó posteriormente en un programa de investigación con Google¹ que fue presentado en el <b>Google I/O 2021</b>. \n\nHe tenido el placer de crear Design Systems para Android utilizando tanto el sistema de Vistas tradicional de Android como Jetpack Compose. Desde mi punto de vista, Jetpack Compose representa un avance significativo para el toolkit de UI de Android porque logra un equilibrio óptimo entre personalización, granularidad, simplicidad y ciclos de desarrollo acelerados mediante bucles de retroalimentación más rápidos. \n\nLas previsualizaciones en tiempo real, en particular, supusieron un cambio radical en mi forma de abordar el desarrollo de UI y la creación de sistemas de diseño.</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_title">Jetpack Compose</string>
    <string name="topic_android_material_design_description">He sido fan de Material Design desde su introducción en 2014, ya que fue mi puerta de entrada para comprender los Design Systems y los principios de diseño de UI. \n\nSi bien es elogiable que Material Design haya evolucionado para ser menos dogmático y más agnóstico en cuanto a opciones de diseño, a veces echo de menos las inmersiones profundas en su documentación, buscando el componente ideal para un caso de uso y colaborando con diseñadores en la forma óptima de lograr un diseño excelente.\n\nHe trabajado extensamente con el Material Design original, Material Design 2 y Material Design 3 (incluyendo Material You). Actualmente, estoy explorando Material Design 3 Expressive y planeo integrar estos avances en esta aplicación en cuanto el desarrollo lo permita.</string>
    <string name="topic_android_material_design_title">Material Design</string>
    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_description">Empecé a practicar patinaje agresivo en línea cuando tenía 11 años. Desde entonces, he vuelto a ello por períodos de años durante tres épocas diferentes de mi vida. Simplemente me encanta.</string>
    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_title">Patinaje Agresivo</string>
    <string name="topic_hobbies_bodyboard_description">Me enamoré del bodyboard cuando tenía 7 años y lo practiqué mucho durante mi adolescencia. Todavía intento hacer un poco de bodyboard cada verano, ¡y la sensación es genial!</string>
    <string name="topic_hobbies_bodyboard_title">Bodyboard</string>
    <string name="topic_hobbies_guitar_description">Llevo tocando la guitarra esporádicamente desde los 20 años, cuando compré la primera, que todavía conservo.</string>
    <string name="topic_hobbies_guitar_title">Guitarra</string>
    <string name="topic_hobbies_travel_description">Me encanta viajar con mi familia, y especialmente hacer viajes por carretera. Disfruto conocer gente de culturas y orígenes diferentes, escuchar sus historias, descubrir tradiciones diversas y explorar la arquitectura urbana.</string>
    <string name="topic_hobbies_travel_title">Viajes</string>
    <string name="topic_journey_description">Mi entusiasmo por la tecnología comenzó a una edad temprana. Aunque mi fascinación inicial fue con los ordenadores en general, fue más de una década después cuando descubrí el desarrollo de Android, un campo que desde entonces se ha convertido en una pasión profesional fundamental.\n\nMi trayectoria en el desarrollo de Android ha sido más amplia y gratificante de lo que inicialmente podría haber anticipado. He tenido la singular oportunidad de crear equipos de ingeniería de Android desde cero dos veces en mi carrera, experimentando todo el espectro, desde trabajar como único desarrollador hasta liderar un equipo de siete personas. Este camino me ha llevado a través de empresas de escalas muy diferentes —desde startups de pocas personas hasta organizaciones de 200 empleados, y diversos tamaños intermedios. He contribuido al crecimiento de aplicaciones desde cero hasta más de un millón de usuarios activos mensuales y he visto productos pasar de etapas previas a la generación de ingresos a una sólida posición financiera.\n\nEsta carrera también ha sido geográficamente diversa, implicando vivir y trabajar en dos países y cinco ciudades distintas. Mi compromiso de mantenerme a la vanguardia del sector se refleja en mi asistencia a más de treinta conferencias de desarrollo de Android en casi diez países diferentes. Estos encuentros me han brindado oportunidades invaluables para colaborar, aprender y compartir conocimientos con talentosos profesionales de todos los continentes y docenas de nacionalidades, un aspecto inmensamente enriquecedor de mi vida profesional.\n\nParalelamente a mi dedicación a la creación de software de alta calidad, también he descubierto y cultivado una profunda pasión por el diseño, particularmente UI/UX y los sistemas de diseño. Colaborar con diseñadores en la construcción y evolución de estos sistemas ha sido una de las experiencias más gratificantes de mi carrera en Android.\n\nMirando hacia el futuro, estoy comprometido con el crecimiento continuo y con aprovechar mi experiencia para contribuir a aplicaciones Android innovadoras e impactantes. Espero con ilusión afrontar nuevos desafíos, explorar tecnologías emergentes y continuar defendiendo las mejores prácticas tanto en la arquitectura de software como en los sistemas de diseño para ayudar a dar forma al futuro de las experiencias móviles.</string>
    <string name="topic_journey_title">Mi camino en Android</string>
    <string name="topic_languages_english_description">Aprendí inglés por primera vez en la escuela y llevo 11 años usándolo en mi trabajo. Viví en Londres durante 7 años, donde mejoré significativamente mi nivel de inglés.\n\nTambién he continuado mis estudios de inglés en la escuela y he asistido a varios cursos intensivos en Nueva York y Cataluña, de varias semanas de duración cada uno.</string>
    <string name="topic_languages_english_title">Inglés</string>
    <string name="topic_languages_galician_description">El gallego es mi lengua materna. El gallego y el español son las lenguas oficiales en Galicia, donde nací. Aprendí ambos desde joven y los estudié durante toda mi etapa escolar.</string>
    <string name="topic_languages_galician_title">Gallego</string>
    <string name="topic_languages_portuguese_description">El gallego (mi lengua materna) y el portugués son lenguas muy similares. Fueron la misma lengua hace siglos, una historia compartida que permite un considerable entendimiento mutuo entre hablantes de ambas.</string>
    <string name="topic_languages_portuguese_title">Portugués</string>
    <string name="topic_languages_spanish_description">El español es mi lengua materna. El español y el gallego son las lenguas oficiales en Galicia, donde nací. Aprendí ambos desde joven y los estudié durante toda mi etapa escolar.</string>
    <string name="topic_languages_spanish_title">Español</string>
    <string name="topic_not_found">Ha ocurrido un error. Lo solucionaremos lo antes posible.</string>

</resources>