<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_description">Llevo usando Jetpack Compose desde sus primeras versiones alfa en 2020 y he disfrutado cada minuto. \n\nEn Cuvva, realicé uno de los commits iniciales a producción incorporando Jetpack Compose a finales de 2020. Nuestro equipo participó posteriormente en un <a href="https://developer.android.com/stories/apps/cuvva-compose">programa de investigación</a> con Google¹ que fue presentado en el <b>Google I/O 2021</b>. \n\nHe tenido el placer de crear <b>Design Systems</b> para Android utilizando tanto el sistema de Vistas tradicional de Android como Jetpack Compose. Para mí, Jetpack Compose representa un avance significativo para el toolkit de UI de Android.</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_hyperlink_text">¹Cuvva desarrolla más rápido y con mayor calidad con Compose</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_hyperlink_url" translatable="false">https://developer.android.com/stories/apps/cuvva-compose</string>
    <string name="topic_android_jetpack_compose_title">Jetpack Compose</string>

    <string name="topic_android_material_design_description">He sido fan de Material Design desde su introducción en 2014, ya que fue mi puerta de entrada para entender los Design Systems y los principios de diseño de UI.\n\nHe trabajado extensamente con Material Design 2 y Material Design 3 (que incorpora Material You). Actualmente, estoy explorando las capacidades expresivas de Material Design 3 y planeo migrar esta aplicación a estos avances lo antes posible.</string>
    <string name="topic_android_material_design_title">Material Design</string>

    <string name="topic_android_design_systems_description">Siento una profunda pasión por el diseño y los sistemas de diseño, temas que discuto con gran entusiasmo. He tenido el privilegio de contribuir a la creación de dos sistemas de diseño desde cero.\n\nAdemás, he adquirido una valiosa experiencia desarrollando estos sistemas tanto para el sistema de Vistas tradicional de Android como para Jetpack Compose, un proceso que encontré inmensamente gratificante. Desde mi punto de vista, un sistema de diseño robusto es una piedra angular no solo para un producto exitoso, sino para toda la empresa.</string>
    <string name="topic_android_design_systems_title">Sistemas de Diseño</string>

    <string name="topic_android_architecture_description">Recuerdo cuando el consenso en la industria cambió, reconociendo que consolidar toda la funcionalidad en una única Activity no era una arquitectura sostenible. Hoy en día, los debates a menudo enfatizan que una sobreabundancia de capas y abstracciones puede igualmente presentar desafíos. La arquitectura de Android ha evolucionado significativamente, sin lugar a dudas.\n\nReflexionando sobre la progresión a través de diversos patrones de diseño de software (como MVP, MVVM, MVC y MVI), soluciones arquitectónicas como Clean Architecture y los principios SOLID, me resulta motivador explorar qué es lo que verdaderamente sigue siendo relevante y qué nuevos paradigmas están dando forma a la Ingeniería de Android en su dinámico panorama. La modularización de aplicaciones destaca como un componente crítico en este contexto, aunque su implementación exige una estrategia única para cada proyecto y equipo, equilibrando cuidadosamente las concesiones inherentes.\n\nMi experiencia práctica con la modularización es extensa, abarcando desde aplicaciones con un solo módulo hasta aquellas que superan el millar. He gestionado con éxito migraciones de diseños monolíticos a arquitecturas altamente modulares, y la versatilidad de los enfoques modulares continúa fascinándome. Aunque todo el espectro de beneficios de la modularización no siempre es evidente de inmediato, soy un firme defensor de su adopción, dadas las significativas ventajas a largo plazo que ofrece en cuanto a mantenibilidad del proyecto, escalabilidad y colaboración del equipo.</string>
    <string name="topic_android_architecture_title">Arquitectura</string>

    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_description">Empecé a practicar patinaje agresivo en línea cuando tenía 11 años. Desde entonces, he vuelto a ello por períodos de años durante tres épocas diferentes de mi vida. ¡Me encanta!</string>
    <string name="topic_hobbies_aggressive_inline_title">Patinaje Agresivo</string>

    <string name="topic_hobbies_bodyboard_description">Me enamoré del bodyboard cuando tenía 7 años y lo practiqué mucho durante mi adolescencia. Todavía intento hacer un poco de bodyboard cada verano, ¡y la sensación es genial!</string>
    <string name="topic_hobbies_bodyboard_title">Bodyboard</string>

    <string name="topic_hobbies_guitar_description">Llevo tocando la guitarra esporádicamente desde los 20 años, cuando compré la primera, que todavía conservo.</string>
    <string name="topic_hobbies_guitar_title">Guitarra</string>

    <string name="topic_hobbies_travel_description">Me encanta viajar con mi familia, y especialmente hacer viajes por carretera. Disfruto conocer gente de culturas y orígenes diferentes, escuchar sus historias, descubrir tradiciones diversas y explorar la arquitectura urbana.</string>
    <string name="topic_hobbies_travel_title">Viajes</string>

    <string name="topic_languages_english_description">Aprendí inglés por primera vez en la escuela y llevo 11 años usándolo en mi trabajo. Viví en Londres durante 7 años, donde mejoré significativamente mi nivel de inglés.\n\nTambién he continuado mis estudios de inglés en la escuela y he asistido a varios cursos intensivos en Nueva York y Cataluña, de varias semanas de duración cada uno.</string>
    <string name="topic_languages_english_title">Inglés</string>

    <string name="topic_languages_galician_description">Mi lengua materna. El español y el gallego son las lenguas oficiales en Galicia, donde nací. Los aprendí de mis padres y los estudié en la escuela.</string>
    <string name="topic_languages_galician_title">Gallego</string>

    <string name="topic_languages_portuguese_description">El gallego y el portugués son lenguas muy similares. Fueron la misma lengua hace siglos. Puedo entender el portugués, pero no lo hablo con fluidez.</string>
    <string name="topic_languages_portuguese_title">Portugués</string>

    <string name="topic_languages_spanish_description">Mi lengua materna. El español y el gallego son las lenguas oficiales en Galicia, donde nací. Los aprendí de mis padres y los estudié en la escuela.</string>
    <string name="topic_languages_spanish_title">Español</string>

    <string name="topic_not_found">Ha ocurrido un error. Lo solucionaremos lo antes posible.</string>
</resources>